[
  {
    "ID": 1,
    "Question": "略して「シスコ」とも呼ばれるアメリカの都市はどこ？○○○○○シスコ",
    "Answer": "サンフラン"
  },
  {
    "ID": 2,
    "Question": "日本の都道府県の「都」が意味するのはどこ？○○○○○都",
    "Answer": "とうきょう"
  },
  {
    "ID": 3,
    "Question": "絶世の美女としても有名な、古代エジプトの女王は誰？○○○○○ラ",
    "Answer": "クレオパト"
  },
  {
    "ID": 4,
    "Question": "カボチャの馬車、ガラスの靴、魔法使いが登場するグリム童話は何？○○○○○",
    "Answer": "シンデレラ"
  },
  {
    "ID": 5,
    "Question": "1492年にアメリカ大陸に到達した、イタリア生まれの航海者は誰？○○○○○",
    "Answer": "コロンブス"
  },
  {
    "ID": 6,
    "Question": "かつて、明、清などの王朝があったアジアの国はどこ？○○○○○",
    "Answer": "ちゅうごく"
  },
  {
    "ID": 7,
    "Question": "コペンハーゲンを首都とするヨーロッパ北部の国はどこ？○○○○○",
    "Answer": "デンマーク"
  },
  {
    "ID": 8,
    "Question": "おばあさんになりすますオオカミが登場するグリム童話は何？○○○○○",
    "Answer": "あかずきん"
  },
  {
    "ID": 9,
    "Question": "昔話『竹取物語』の主人公である女の子の名前は何？○○○○○",
    "Answer": "かぐやひめ"
  },
  {
    "ID": 10,
    "Question": "2015年に又吉直樹が受賞した、文学賞は何？○○○○○賞",
    "Answer": "あくたがわ"
  },
  {
    "ID": 11,
    "Question": "栃木県の県庁所在地はどこ？○○○○○市",
    "Answer": "うつのみや"
  },
  {
    "ID": 12,
    "Question": "世界で最も人口が多いアジアの国はどこ？○○○○○",
    "Answer": "ちゅうごく"
  },
  {
    "ID": 13,
    "Question": "明智光秀が織田能長を討った場所として知られる寺はどこ？○○○○○",
    "Answer": "ほんのうじ"
  },
  {
    "ID": 14,
    "Question": "ホワイトハウスなどがある、アメリカ合衆国の首都はどこ？○○○○○D.C.",
    "Answer": "ワシントン"
  },
  {
    "ID": 15,
    "Question": "グリム童話に登場する兄妹でヘンゼルの妹の名前は何？○○○○○",
    "Answer": "グレーテル"
  },
  {
    "ID": 16,
    "Question": "明治と昭和の間にある日本の年号は何？○○○○○",
    "Answer": "たいしょう"
  },
  {
    "ID": 17,
    "Question": "昔話『浦島太郎』で、乙姫が浦島太郎に渡した「箱」といえば何？○○○○○",
    "Answer": "たまてばこ"
  },
  {
    "ID": 18,
    "Question": "「奈良の大仏」があることで有名な奈良市の寺はどこ？○○○○○",
    "Answer": "とうだいじ"
  },
  {
    "ID": 19,
    "Question": "農家の兵十が登場する新美南吉の児童文学は何？○○○○○",
    "Answer": "ごんぎつね"
  },
  {
    "ID": 20,
    "Question": "鎌倉幕府の執権であった、泰時や時宗の名字は何？○○○○○",
    "Answer": "ほうじょう"
  },
  {
    "ID": 21,
    "Question": "小泉純一郎元総理大臣の息子である国会議員は誰？小泉○○○○○",
    "Answer": "しんじろう"
  },
  {
    "ID": 22,
    "Question": "日本列島を形成するのは九州、四国、北海道と何？○○○○○",
    "Answer": "ほんしゅう"
  },
  {
    "ID": 23,
    "Question": "1863年、「奴隷解放宣言」を発したアメリカの大統領は誰？○○○○○",
    "Answer": "リンカーン"
  },
  {
    "ID": 24,
    "Question": "「金字塔」ともいう、古代エジプトの巨大墳墓を何という？○○○○○",
    "Answer": "ピラミッド"
  },
  {
    "ID": 25,
    "Question": "英語で果物は「フルーツ」。では、野菜は何という？○○○○○",
    "Answer": "ベジタブル"
  },
  {
    "ID": 26,
    "Question": "アジアとヨーロッパをあわせた世界最大の大陸を何という？○○○○○大陸",
    "Answer": "ユーラシア"
  },
  {
    "ID": 27,
    "Question": "五十音であ行の「あいうえお」に続く「か行」の5文字は何？○○○○○",
    "Answer": "かきくけこ"
  },
  {
    "ID": 28,
    "Question": "五十音のあ段で、「あかさたな」に続く5文字は何？○○○○○",
    "Answer": "はまやらわ"
  },
  {
    "ID": 29,
    "Question": "「サガルマタ」「チョモランマ」ともいう世界最高峰の山の名前は何？○○○○○",
    "Answer": "エベレスト"
  },
  {
    "ID": 30,
    "Question": "1993年、チェコと分離して共和国となった国はどこ？○○○○○",
    "Answer": "スロバキア"
  },
  {
    "ID": 31,
    "Question": "瀬戸内海最大の島は何？○○○○○",
    "Answer": "あわじしま"
  },
  {
    "ID": 32,
    "Question": "昔話『桃太郎』で、桃太郎が動物たちに渡した食べ物は何？○○○○○",
    "Answer": "きびだんご"
  },
  {
    "ID": 33,
    "Question": "「三権分立」の「三権」とは司法、立法と何？○○○○○",
    "Answer": "ぎょうせい"
  },
  {
    "ID": 34,
    "Question": "十返舎一九の『東海道中膝栗毛』の「膝栗毛」は何と読む？○○○○○",
    "Answer": "ひざくりげ"
  },
  {
    "ID": 35,
    "Question": "谷崎潤一郎の代表作『細雪』。さて、「細雪」は何と読む？○○○○○",
    "Answer": "ささめゆき"
  },
  {
    "ID": 36,
    "Question": "ダイコンの名前にもある、鹿児島県の火山は何？○○○○○",
    "Answer": "さくらじま"
  },
  {
    "ID": 37,
    "Question": "首都の名前にもなっているアメリカ初代大統領は誰？ジョージ・○○○○○",
    "Answer": "ワシントン"
  },
  {
    "ID": 38,
    "Question": "巨大石像「モアイ像」があることで有名なチリ領の島はどこ？○○○○○島",
    "Answer": "イースター"
  },
  {
    "ID": 39,
    "Question": "「安」「家」「客」。これらの漢字に共通する部首を何という？○○○○○",
    "Answer": "うかんむり"
  },
  {
    "ID": 40,
    "Question": "「エピローグ」に対し、物語の始まり、序章部分を何という？○○○○○",
    "Answer": "プロローグ"
  },
  {
    "ID": 41,
    "Question": "「楽しい」「美しい」などのような性質や状態を表す品詞を何という？○○○○○",
    "Answer": "けいようし"
  },
  {
    "ID": 42,
    "Question": "桃から生まれた男の子を主人公とする、日本の昔話は何？○○○○○",
    "Answer": "ももたろう"
  },
  {
    "ID": 43,
    "Question": "昔話『浦島太郎』に登場する海の底にあるという城は何？○○○○○城",
    "Answer": "りゅうぐう"
  },
  {
    "ID": 44,
    "Question": "直接的な表現を避ける言い方を「何に包む」という？○○○○○",
    "Answer": "オブラート"
  },
  {
    "ID": 45,
    "Question": "俗に「男は度胸」に対して「女は」に続く言葉は何？○○○○○",
    "Answer": "あいきょう"
  },
  {
    "ID": 46,
    "Question": "コルシカ島で生まれた、フランス第一帝政の皇帝は誰？○○○○○",
    "Answer": "ナポレオン"
  },
  {
    "ID": 47,
    "Question": "日本の都道府県で、唯一季節を表す漢字が使われているのはどこ？○○○○○",
    "Answer": "あきたけん"
  },
  {
    "ID": 48,
    "Question": "衆議院とともに、日本の国会を構成する議院は何？○○○○○",
    "Answer": "さんぎいん"
  },
  {
    "ID": 49,
    "Question": "鵜飼いで有名な岐阜県内を流れる川は何？○○○○○",
    "Answer": "ながらがわ"
  },
  {
    "ID": 50,
    "Question": "パリ万博の際に建設された鉄塔で、観光地としても有名なのはどこ？○○○○○塔",
    "Answer": "エッフェル"
  },
  {
    "ID": 51,
    "Question": "「鉄道スト」というときの「スト」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "ストライキ"
  },
  {
    "ID": 52,
    "Question": "「五星紅旗」と呼ばれる国旗を持つ、アジアの国はどこ？○○○○○",
    "Answer": "ちゅうごく"
  },
  {
    "ID": 53,
    "Question": "かつて「ビルマ」と呼ばれた東南アジアの国はどこ？○○○○○",
    "Answer": "ミャンマー"
  },
  {
    "ID": 54,
    "Question": "てこの原理」で働く3つの力といえば、支点、力点と何？○○○○○",
    "Answer": "さようてん"
  },
  {
    "ID": 55,
    "Question": "一般に「3.14」として計算する記号「π」で表す値は何？○○○○○率",
    "Answer": "えんしゅう"
  },
  {
    "ID": 56,
    "Question": "横隔膜のけいれんによって起こる生理現象といえば何？○○○○○",
    "Answer": "しゃっくり"
  },
  {
    "ID": 57,
    "Question": "「地球は青かった」の名言を残した旧ソ連の宇宙飛行士は誰？○○○○○",
    "Answer": "ガガーリン"
  },
  {
    "ID": 58,
    "Question": "「進化論」を提唱、『種の起源』を著したイギリスの博物学者は誰？○○○○○",
    "Answer": "ダーウィン"
  },
  {
    "ID": 59,
    "Question": "「万有引力の法則」を発見したイギリスの物理学者は誰？○○○○○",
    "Answer": "ニュートン"
  },
  {
    "ID": 60,
    "Question": "多量の飲酒で起こる、アル中の「アル」は何の略？○○○○○",
    "Answer": "アルコール"
  },
  {
    "ID": 61,
    "Question": "病院で使われる言葉で「オペ」といえば何のこと？○○○○○",
    "Answer": "しゅじゅつ"
  },
  {
    "ID": 62,
    "Question": "「でんでん虫」ともいわれる陸上に生息する貝類は何？○○○○○",
    "Answer": "カタツムリ"
  },
  {
    "ID": 63,
    "Question": "月の表面に見られる円形のくぼんだ地形を何という？○○○○○",
    "Answer": "クレーター"
  },
  {
    "ID": 64,
    "Question": "「紅鶴」ともいう、淡いピンク色の体が特徴的な鳥は何？○○○○○",
    "Answer": "フラミンゴ"
  },
  {
    "ID": 65,
    "Question": "プラチナなどのような産出量が少ない希少金属を何という？○○○○○",
    "Answer": "レアメタル"
  },
  {
    "ID": 66,
    "Question": "X線の発見者として知られるドイツの物理学者は誰？○○○○○",
    "Answer": "レントゲン"
  },
  {
    "ID": 67,
    "Question": "英語で「ミルキーウェイ」という恒星の集まりを何という？○○○○○",
    "Answer": "あまのがわ"
  },
  {
    "ID": 68,
    "Question": "ノーベル賞の自然科学系分野といえば化学、医学生理学と何？○○○○○",
    "Answer": "ぶつりがく"
  },
  {
    "ID": 69,
    "Question": "黒地に黄色の縞が特徴的な日本産で最大級のトンボは何？○○○○○",
    "Answer": "オニヤンマ"
  },
  {
    "ID": 70,
    "Question": "「三平方の定理」に名を残す古代ギリシャの数学者は誰？○○○○○",
    "Answer": "ピタゴラス"
  },
  {
    "ID": 71,
    "Question": "アルファベットで「kg」で表す重さの単位は何？○○○○○",
    "Answer": "キログラム"
  },
  {
    "ID": 72,
    "Question": "人間の足にある、魚の名前のついた筋肉は何？○○○○○",
    "Answer": "ひらめきん"
  },
  {
    "ID": 73,
    "Question": "180度を平角といいますが、90度のことを何という？○○○○○",
    "Answer": "ちょっかく"
  },
  {
    "ID": 74,
    "Question": "百分率を意味する言葉で記号「％」で表すのは何？○○○○○",
    "Answer": "パーセント"
  },
  {
    "ID": 75,
    "Question": "著書『昆虫記』で知られるフランスの昆虫学者は誰？○○○○○",
    "Answer": "ファーブル"
  },
  {
    "ID": 76,
    "Question": "「ニッカド電池」の「カド」が意味する元素は何？○○○○○",
    "Answer": "カドミウム"
  },
  {
    "ID": 77,
    "Question": "咽頭から胃に続く、人間の消化管の一つは何？○○○○○",
    "Answer": "しょくどう"
  },
  {
    "ID": 78,
    "Question": "人間の歯や骨の主成分である記号「Ca」で表す元素は何？○○○○○",
    "Answer": "カルシウム"
  },
  {
    "ID": 79,
    "Question": "「UV」とも略される、日焼けの原因となる電磁波の一種は何？○○○○○",
    "Answer": "しがいせん"
  },
  {
    "ID": 80,
    "Question": "味を感じるのは「味覚」。では物に触れたときに感じるのは何？○○○○○",
    "Answer": "しょっかく"
  },
  {
    "ID": 81,
    "Question": "ある鳥の名前がついた、日本産のハチの中で最大種のハチは何？○○○○○",
    "Answer": "スズメバチ"
  },
  {
    "ID": 82,
    "Question": "記号「Na」で表す、金属元素の一種は何？○○○○○",
    "Answer": "ナトリウム"
  },
  {
    "ID": 83,
    "Question": "元素の周期表「水平リーベ」の「ベ」が意味する元素は何？○○○○○",
    "Answer": "ベリリウム"
  },
  {
    "ID": 84,
    "Question": "人間の指で、中指と小指の間にある指を何という？○○○○○",
    "Answer": "くすりゆび"
  },
  {
    "ID": 85,
    "Question": "「乳歯」に変わって生える人間の大人の歯を何という？○○○○○歯",
    "Answer": "えいきゅう"
  },
  {
    "ID": 86,
    "Question": "「山形星」とも呼ばれる、Wの形で知られる星座は何？○○○○○座",
    "Answer": "カシオペヤ"
  },
  {
    "ID": 87,
    "Question": "哺乳類ながら卵を産む、カモに似たクチバシを持つ動物は何？○○○○○",
    "Answer": "カモノハシ"
  },
  {
    "ID": 88,
    "Question": "人間の足の裏にあるくぼんだ部分を俗に何という？○○○○○",
    "Answer": "つちふまず"
  },
  {
    "ID": 89,
    "Question": "人間の臓器で、胃は「消化器」ですが、心臓は何という？○○○○○器",
    "Answer": "じゅんかん"
  },
  {
    "ID": 90,
    "Question": "低消費電力などの特徴がある「LED」の「D」は何の頭文字？○○○○○",
    "Answer": "ダイオード"
  },
  {
    "ID": 91,
    "Question": "ウシと闘うために改良されたイギリス原産のイヌの品種は何？○○○○○",
    "Answer": "ブルドッグ"
  },
  {
    "ID": 92,
    "Question": "記号「MB」で表す情報量の単位は何？○○○○○",
    "Answer": "メガバイト"
  },
  {
    "ID": 93,
    "Question": "「アメショー」とも呼ばれるネコの品種は何？○○○○○ショートヘア",
    "Answer": "アメリカン"
  },
  {
    "ID": 94,
    "Question": "童謡で「まさかりかついで…」と歌われる、昔話の主人公は誰？○○○○○",
    "Answer": "きんたろう"
  },
  {
    "ID": 95,
    "Question": "お笑いコンビで、ウッチャンの相方といえば誰？○○○○○",
    "Answer": "ナンチャン"
  },
  {
    "ID": 96,
    "Question": "2002年、『大きな古時計』をカバーしヒットさせた歌手は誰？○○○○○",
    "Answer": "ひらいけん"
  },
  {
    "ID": 97,
    "Question": "童謡『森のくまさん』の歌詞に登場するアクセサリーは何？○○○○○",
    "Answer": "イヤリング"
  },
  {
    "ID": 98,
    "Question": "ギターの一種「アコギ」の「アコ」を略さずいうと何？アコー○○○○○",
    "Answer": "スティック"
  },
  {
    "ID": 99,
    "Question": "「もう1回」の歌詞が印象的な大塚愛のシングルは何？○○○○○",
    "Answer": "さくらんぼ"
  },
  {
    "ID": 100,
    "Question": "映画『ロッキー』シリーズのテーマとなっているスポーツは何？○○○○○",
    "Answer": "ボクシング"
  },
  {
    "ID": 101,
    "Question": "「バカ殿様」シリーズで知られるザ・ドリフターズのメンバーは誰？○○○○○",
    "Answer": "しむらけん"
  },
  {
    "ID": 102,
    "Question": "ハリウッド俳優、ディカプリオのファーストネームは何？○○○○○",
    "Answer": "レオナルド"
  },
  {
    "ID": 103,
    "Question": "ジョン・レノンがメンバーだった世界的に有名なバンドは何？ザ・○○○○○",
    "Answer": "ビートルズ"
  },
  {
    "ID": 104,
    "Question": "元モーニング娘。のメンバーで杉浦太陽を夫にもつのは誰？○○○○○",
    "Answer": "つじのぞみ"
  },
  {
    "ID": 105,
    "Question": "『Crazy Crazy』『SUN』などのヒット曲で知られる歌手は誰？○○○○○",
    "Answer": "ほしのげん"
  },
  {
    "ID": 106,
    "Question": "音楽の三要素のひとつで「調和」とも呼ばれるのは何？○○○○○",
    "Answer": "ハーモニー"
  },
  {
    "ID": 107,
    "Question": "喫茶店などで流れるBGMの「G」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "グラウンド"
  },
  {
    "ID": 108,
    "Question": "ディスコやクラブのDJ。この「J」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "ジョッキー"
  },
  {
    "ID": 109,
    "Question": "AKB48の「AKB」が意味する東京の地名は何？○○○○○",
    "Answer": "あきはばら"
  },
  {
    "ID": 110,
    "Question": "俳優の「アクター」に対し女優のことを英語で何という？○○○○○",
    "Answer": "アクトレス"
  },
  {
    "ID": 111,
    "Question": "本名は御法川法男。多くの番組で司会を務めたタレントは誰？○○○○○",
    "Answer": "みのもんた"
  },
  {
    "ID": 112,
    "Question": "千葉県船橋市に住む梨の妖精という、人気のゆるキャラは何？○○○○○",
    "Answer": "ふなっしー"
  },
  {
    "ID": 113,
    "Question": "本木雅弘が納棺師を演じた滝田洋二郎監督の映画は何？○○○○○",
    "Answer": "おくりびと"
  },
  {
    "ID": 114,
    "Question": "「お・も・て・な・し」の流行語を生んだフリーアナウンサーは誰？滝川○○○○○",
    "Answer": "クリステル"
  },
  {
    "ID": 115,
    "Question": "テレビ朝日系列の『徹子の部屋』の司会、徹子さんの名字は何？○○○○○",
    "Answer": "くろやなぎ"
  },
  {
    "ID": 116,
    "Question": "「ラッスンゴレライ」でブレイクしたお笑いコンビといえば何？8.6秒○○○○○",
    "Answer": "バズーカー"
  },
  {
    "ID": 117,
    "Question": "音楽で、二重奏や二重唱を意味する言葉は何？○○○○○",
    "Answer": "デュエット"
  },
  {
    "ID": 118,
    "Question": "TBS系のドラマ『下町ロケット』で、佃航平を演じた俳優は誰？○○○○○",
    "Answer": "あべひろし"
  },
  {
    "ID": 119,
    "Question": "受賞者にはオスカー像が渡されるアメリカの映画賞は何？○○○○○賞",
    "Answer": "アカデミー"
  },
  {
    "ID": 120,
    "Question": "篠原涼子が刑事・雪平夏見を演じた映画化もされたドラマは何？○○○○○",
    "Answer": "アンフェア"
  },
  {
    "ID": 121,
    "Question": "コンサート終了後、「もう1曲！」を願うときの掛け声といえば何？○○○○○",
    "Answer": "アンコール"
  },
  {
    "ID": 122,
    "Question": "タレント、タモリのトレードマークとなっているアイテムといえば何？○○○○○",
    "Answer": "サングラス"
  },
  {
    "ID": 123,
    "Question": "石橋貴明と木梨憲武によるお笑いコンビは何？○○○○○",
    "Answer": "とんねるず"
  },
  {
    "ID": 124,
    "Question": "「プリプリ」と略されるバンドの「プリ」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "プリンセス"
  },
  {
    "ID": 125,
    "Question": "「キング・オブ・ポップ」の別名もある、今は亡きアーティストは誰？マイケル・○○○○○",
    "Answer": "ジャクソン"
  },
  {
    "ID": 126,
    "Question": "2015年の『M-1グランプリ』で優勝したお笑いコンビは何？○○○○○エンジェル",
    "Answer": "トレンディ"
  },
  {
    "ID": 127,
    "Question": "設楽統と日村勇紀によるお笑いコンビは何？○○○○○",
    "Answer": "バナナマン"
  },
  {
    "ID": 128,
    "Question": "本名を升野英知という、マセキ芸能社所属のタレントは誰？○○○○○",
    "Answer": "バカリズム"
  },
  {
    "ID": 129,
    "Question": "EXILEのHIROを夫に持つ女優・タレントといえば誰？○○○○○",
    "Answer": "うえとあや"
  },
  {
    "ID": 130,
    "Question": "『ひらけ！ポンキッキ』で登場した、ムックの相棒といえば誰？○○○○○",
    "Answer": "ガチャピン"
  },
  {
    "ID": 131,
    "Question": "俳優の堺雅人を夫に持つ女優といえば誰？○○○○○",
    "Answer": "かんのみほ"
  },
  {
    "ID": 132,
    "Question": "春日俊彰と若林正恭によるお笑いコンビは何？○○○○○",
    "Answer": "オードリー"
  },
  {
    "ID": 133,
    "Question": "「あかりをつけましょ」で始まる童謡のタイトルは何？うれしい○○○○○",
    "Answer": "ひなまつり"
  },
  {
    "ID": 134,
    "Question": "「スリーオンスリー」のベースとなっているスポーツは何？○○○○○ボール",
    "Answer": "バスケット"
  },
  {
    "ID": 135,
    "Question": "「ルーティン」でおなじみの、日本代表のラグビー選手は誰？○○○○○あゆむ",
    "Answer": "ごろうまる"
  },
  {
    "ID": 136,
    "Question": "英語で「テーブルテニス」という球技を、日本語では何という？○○○○○",
    "Answer": "たっきゅう"
  },
  {
    "ID": 137,
    "Question": "2020年、夏季オリンピックの開催都市はどこ？○○○○○",
    "Answer": "とうきょう"
  },
  {
    "ID": 138,
    "Question": "野球の球審や塁審などの審判員のことを英語を使って何という？○○○○○",
    "Answer": "アンパイア"
  },
  {
    "ID": 139,
    "Question": "野球で、キャッチャーとバッテリーを組む選手のポジションは何？○○○○○",
    "Answer": "ピッチャー"
  },
  {
    "ID": 140,
    "Question": "サッカーで、0対0で終わった試合のことを特に何という？○○○○○ドロー",
    "Answer": "スコアレス"
  },
  {
    "ID": 141,
    "Question": "自動車レースのF1GP。この「GP」は何の略？○○○○○",
    "Answer": "グランプリ"
  },
  {
    "ID": 142,
    "Question": "プロ野球セ・リーグの「セ」は何の略？○○○○○",
    "Answer": "セントラル"
  },
  {
    "ID": 143,
    "Question": "「支持者」という意味がある、サッカーファンのことを何という？○○○○○",
    "Answer": "サポーター"
  },
  {
    "ID": 144,
    "Question": "サッカーの試合開始のことを英語を使って何という？○○○○○",
    "Answer": "キックオフ"
  },
  {
    "ID": 145,
    "Question": "羽生結弦や浅田真央などの選手で知られるスケート競技は何？○○○○○スケート",
    "Answer": "フィギュア"
  },
  {
    "ID": 146,
    "Question": "球技などで守備の「ディフェンス」に対し、攻撃のことを何という？○○○○○",
    "Answer": "オフェンス"
  },
  {
    "ID": 147,
    "Question": "筋肉や関節を伸ばす柔軟体操のことを、英語で何という？○○○○○",
    "Answer": "ストレッチ"
  },
  {
    "ID": 148,
    "Question": "ストーンを投げて得点を競う「氷上のチェス」と呼ばれる競技は何？○○○○○",
    "Answer": "カーリング"
  },
  {
    "ID": 149,
    "Question": "格闘技のプロレス。「レス」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "レスリング"
  },
  {
    "ID": 150,
    "Question": "日本語では「本塁打」という野球用語といえば何？○○○○○",
    "Answer": "ホームラン"
  },
  {
    "ID": 151,
    "Question": "姉は浅田舞。オリンピックでも活躍した女子フィギュア選手は誰？○○○○○",
    "Answer": "あさだまお"
  },
  {
    "ID": 152,
    "Question": "楕円形のボールを使う、アメフトの「アメ」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "アメリカン"
  },
  {
    "ID": 153,
    "Question": "能力向上のため禁止薬物を摂取するスポーツの不正行為を何という？○○○○○",
    "Answer": "ドーピング"
  },
  {
    "ID": 154,
    "Question": "野球の「一塁手」のことを英語で何という？○○○○○",
    "Answer": "ファースト"
  },
  {
    "ID": 155,
    "Question": "バロンドール賞も受賞した、日本の女子サッカーを代表する選手は誰？○○○○○",
    "Answer": "さわほまれ"
  },
  {
    "ID": 156,
    "Question": "水泳の個人メドレーの泳法は背泳ぎ、平泳ぎ、自由形と何？○○○○○",
    "Answer": "バタフライ"
  },
  {
    "ID": 157,
    "Question": "「箱根駅伝」の正式名称に登場する地名は「箱根」とどこ？○○○○○",
    "Answer": "とうきょう"
  },
  {
    "ID": 158,
    "Question": "「燃える闘魂」でおなじみの元プロレスラーといえば誰？○○○○○猪木",
    "Answer": "アントニオ"
  },
  {
    "ID": 159,
    "Question": "サッカーで、「FW」と表記されるポジションはどこ？○○○○○",
    "Answer": "フォワード"
  },
  {
    "ID": 160,
    "Question": "ボウリングで、1投目ですべてのピンを倒すことを何という？○○○○○",
    "Answer": "ストライク"
  },
  {
    "ID": 161,
    "Question": "ボウリングで1投目で残ったピンが離れている状態を何という？○○○○○",
    "Answer": "スプリット"
  },
  {
    "ID": 162,
    "Question": "野球のスコアボードで、「O」はアウトですが、「S」は何の略？○○○○○",
    "Answer": "ストライク"
  },
  {
    "ID": 163,
    "Question": "「イルカ蹴り」とも呼ぶバタフライ泳法の足の使い方を何という？○○○○○キック",
    "Answer": "ドルフィン"
  },
  {
    "ID": 164,
    "Question": "メジャーリーグで「ナ・リーグ」の「ナ」を略さずにいうと何？○○○○○",
    "Answer": "ナショナル"
  },
  {
    "ID": 165,
    "Question": "野球で、打撃のバッティングに対し、投球のことを何という？○○○○○",
    "Answer": "ピッチング"
  },
  {
    "ID": 166,
    "Question": "サッカー、Jリーグで「清水」に続くクラブ名は何？○○○○○",
    "Answer": "エスパルス"
  },
  {
    "ID": 167,
    "Question": "サッカー、Jリーグのクラブで愛知県をホームとするのは何？名古屋○○○○○",
    "Answer": "グランパス"
  },
  {
    "ID": 168,
    "Question": "WBA、WBCなどの世界的組織がある格闘技といえば何？○○○○○",
    "Answer": "ボクシング"
  },
  {
    "ID": 169,
    "Question": "漢字で「甲子園」と書く、高校野球の大会が開催される球場はどこ？○○○○○",
    "Answer": "こうしえん"
  },
  {
    "ID": 170,
    "Question": "プロ野球で、「阪神」の後に続くチーム名といえば何？○○○○○",
    "Answer": "タイガース"
  },
  {
    "ID": 171,
    "Question": "「バルサ」の愛称で知られるスペインのサッカークラブは何？FC○○○○○",
    "Answer": "バルセロナ"
  },
  {
    "ID": 172,
    "Question": "アラ、ゴレイロなどのポジションがある、5人制サッカーを何という？○○○○○",
    "Answer": "フットサル"
  },
  {
    "ID": 173,
    "Question": "日本語では「旅券」という、海外旅行に必要な身分証は何？○○○○○",
    "Answer": "パスポート"
  },
  {
    "ID": 174,
    "Question": "卵に牛乳などを混ぜて焼いた洋風の炒り卵を何という？○○○○○ルエッグ",
    "Answer": "スクランブ"
  },
  {
    "ID": 175,
    "Question": "「FD」と略される、かつて主流だったパソコンの記憶媒体は何？○○○○○ディスク",
    "Answer": "フロッピー"
  },
  {
    "ID": 176,
    "Question": "ガストなどのファミレス。「レス」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "レストラン"
  },
  {
    "ID": 177,
    "Question": "「PC」とも略されるパソコンの「パソ」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "パーソナル"
  },
  {
    "ID": 178,
    "Question": "12月25日、キリストの生誕を祝う行事は何？○○○○○",
    "Answer": "クリスマス"
  },
  {
    "ID": 179,
    "Question": "図書カードなどのプリカ。「プリ」を略さずいうと何？○○○○○",
    "Answer": "プリペイド"
  },
  {
    "ID": 180,
    "Question": "文字や数字が並ぶ、パソコンの入力に用いる機器を何という？○○○○○",
    "Answer": "キーボード"
  },
  {
    "ID": 181,
    "Question": "桃のマークでおなじみの中華をメインとしたファミレスは何？○○○○○",
    "Answer": "バーミヤン"
  },
  {
    "ID": 182,
    "Question": "有名な早口言葉で、「生麦、生米」に続く言葉は何？○○○○○",
    "Answer": "なまたまご"
  },
  {
    "ID": 183,
    "Question": "ダイエットに成功した後、再び体重が増加することを何という？○○○○○",
    "Answer": "リバウンド"
  },
  {
    "ID": 184,
    "Question": "ケーキなどを作る菓子職人をフランス語で何という？○○○○○",
    "Answer": "パティシエ"
  },
  {
    "ID": 185,
    "Question": "ウソをついても良いといわれる4月1日の習慣を何という？○○○○○フール",
    "Answer": "エイプリル"
  },
  {
    "ID": 186,
    "Question": "ある魚をかたどった、端午の節句に飾られる幟といえば何？○○○○○",
    "Answer": "こいのぼり"
  },
  {
    "ID": 187,
    "Question": "ピザなどの料理で、好みの具材をのせることを英語で何という？○○○○○",
    "Answer": "トッピング"
  },
  {
    "ID": 188,
    "Question": "漢字で「包丁」と書く、料理をするときに用いる刃物を何という？○○○○○",
    "Answer": "ほうちょう"
  },
  {
    "ID": 189,
    "Question": "石、紙、ハサミ、あいこから連想される遊びといえば何？○○○○○",
    "Answer": "じゃんけん"
  },
  {
    "ID": 190,
    "Question": "テーマパーク、TDL、TDSの「D」は何の頭文字？○○○○○",
    "Answer": "ディズニー"
  },
  {
    "ID": 191,
    "Question": "6歳未満の着用は義務。自動車の幼児用座席を何という？○○○○○シート",
    "Answer": "チャイルド"
  },
  {
    "ID": 192,
    "Question": "肉類や魚類を使わない精進料理の「精進」は何と読む？○○○○○",
    "Answer": "しょうじん"
  },
  {
    "ID": 193,
    "Question": "ケチャップライスを卵焼きでくるんだ日本生まれの料理は何？○○○○○",
    "Answer": "オムライス"
  },
  {
    "ID": 194,
    "Question": "漢字で「唐辛子」などと書く香辛料の一種は何？○○○○○",
    "Answer": "トウガラシ"
  },
  {
    "ID": 195,
    "Question": "足の「ペディキュア」に対し、手の爪に塗るものを何という？○○○○○",
    "Answer": "マニキュア"
  },
  {
    "ID": 196,
    "Question": "レストランガイドで有名なフランスのタイヤメーカーは何？○○○○○",
    "Answer": "ミシュラン"
  },
  {
    "ID": 197,
    "Question": "3歳、5歳、7歳と子どもの成長を祝う行事を何という？○○○○○",
    "Answer": "しちごさん"
  },
  {
    "ID": 198,
    "Question": "ショウガの風味をつけた炭酸の清涼飲料水を何という？○○○○○エール",
    "Answer": "ジンジャー"
  },
  {
    "ID": 199,
    "Question": "西洋の言い伝えで、赤ちゃんを運んでくるという鳥は何？○○○○○",
    "Answer": "コウノトリ"
  },
  {
    "ID": 200,
    "Question": "節分の日に食べると縁起がよいという、太巻き寿司を何という？○○○○○",
    "Answer": "えほうまき"
  },
  {
    "ID": 201,
    "Question": "自動焦点機能がついたAFカメラの「F」は何の頭文字？○○○○○",
    "Answer": "フォーカス"
  },
  {
    "ID": 202,
    "Question": "「トリック オア トリート」という言葉でおなじみの行事は何？○○○○○",
    "Answer": "ハロウィン"
  },
  {
    "ID": 203,
    "Question": "「馬鈴薯」とも呼ばれる、ポテトサラダの主な材料となる野菜は何？○○○○○",
    "Answer": "ジャガイモ"
  },
  {
    "ID": 204,
    "Question": "航空機の操縦士のことを英語で何という？○○○○○",
    "Answer": "パイロット"
  },
  {
    "ID": 205,
    "Question": "4月末から5月初めにかけての大型連休のことを何という？○○○○○ウィーク",
    "Answer": "ゴールデン"
  },
  {
    "ID": 206,
    "Question": "12月31日のことを「大」という字を使って何という？○○○○○",
    "Answer": "おおみそか"
  },
  {
    "ID": 207,
    "Question": "意味は「さえずり」。短文の投稿を共有するウェブサービスは何？○○○○○",
    "Answer": "ツイッター"
  },
  {
    "ID": 208,
    "Question": "「忍び歩く」という意味の名前がついた、靴の一種は何？○○○○○",
    "Answer": "スニーカー"
  },
  {
    "ID": 209,
    "Question": "バターの代用品として発明された食用油脂の一種は何？○○○○○",
    "Answer": "マーガリン"
  },
  {
    "ID": 210,
    "Question": "ある国の名前がついた、浅炒りの薄く入れたコーヒーを何という？○○○○○",
    "Answer": "アメリカン"
  },
  {
    "ID": 211,
    "Question": "ハンガリーの数学者が考案した立方体の色合わせパズルは何？○○○○○キューブ",
    "Answer": "ルービック"
  },
  {
    "ID": 212,
    "Question": "ブルガリア地方発祥といわれる乳酸菌を使った発酵乳は何？○○○○○",
    "Answer": "ヨーグルト"
  },
  {
    "ID": 213,
    "Question": "世界三大珍味でもある、太らせたガチョウの肝臓を何という？○○○○○",
    "Answer": "フォアグラ"
  },
  {
    "ID": 214,
    "Question": "アニメ化もされたレベルファイブのサッカーゲームのタイトルは何？イナズ○○○○○",
    "Answer": "マイレブン"
  },
  {
    "ID": 215,
    "Question": "野原しんのすけが主人公のアニメのタイトルは何？クレヨン○○○○○",
    "Answer": "しんちゃん"
  },
  {
    "ID": 216,
    "Question": "マリオがクッパからピーチ姫を助ける内容のファミコンゲームは何？スーパーマリオ○○○○○",
    "Answer": "ブラザーズ"
  },
  {
    "ID": 217,
    "Question": "アニメ『ルパン三世』で、ルパンは銭形警部を何と呼んでいる？ぜにがたの○○○○○",
    "Answer": "とっつぁん"
  },
  {
    "ID": 218,
    "Question": "『ドラゴン桜』で、龍山高校特進クラスの生徒が目指す大学は何大学？○○○○○大学",
    "Answer": "とうきょう"
  },
  {
    "ID": 219,
    "Question": "チョコボなどのキャラクターが登場する人気RPGシリーズは何？○○○○○ファンタジー",
    "Answer": "ファイナル"
  },
  {
    "ID": 220,
    "Question": "荒岩一味が主人公のうえやまとちの料理漫画のタイトルは何？○○○○○パパ",
    "Answer": "クッキング"
  },
  {
    "ID": 221,
    "Question": "アカデミー長編アニメ映画賞を受賞した宮崎駿監督の映画は何？千と千尋の○○○○○",
    "Answer": "かみかくし"
  },
  {
    "ID": 222,
    "Question": "名探偵の孫が主人公の、さとうふみや作画の漫画のタイトルは何？○○○○○少年の事件簿",
    "Answer": "きんだいち"
  },
  {
    "ID": 223,
    "Question": "リュウ、春麗などの人物が登場する格闘ゲームシリーズは何？○○○○○ファイター",
    "Answer": "ストリート"
  },
  {
    "ID": 224,
    "Question": "ゲームジャンル「RPG」を略さずに言うと何？ロール○○○○○ゲーム",
    "Answer": "プレイング"
  },
  {
    "ID": 225,
    "Question": "「ポケモン」の略称で親しまれているゲームのタイトルは何？ポケット○○○○○",
    "Answer": "モンスター"
  },
  {
    "ID": 226,
    "Question": "牧野つくしという少女が主人公である、神尾葉子の漫画は何？○○○○○んご",
    "Answer": "はなよりだ"
  },
  {
    "ID": 227,
    "Question": "アニメ『ルパン三世』で、ルパンの仲間である女性の名前は何？○○○○○",
    "Answer": "みねふじこ"
  },
  {
    "ID": 228,
    "Question": "『ドラえもん』のひみつ道具で、過去や未来に行けるのは何？タ○○○○○",
    "Answer": "イムマシン"
  },
  {
    "ID": 229,
    "Question": "ゲームの主人公にもなっている、任天堂が生んだゴリラのキャラは何？ドン○○○○○",
    "Answer": "キーコング"
  },
  {
    "ID": 230,
    "Question": "映画にもなった、クモの力を持つアメコミのヒーローは誰？○○○○○マン",
    "Answer": "スパイダー"
  },
  {
    "ID": 231,
    "Question": "ゾンビなどを倒しながら進むカプコンのホラーゲームシリーズは何？○○○○○ード",
    "Answer": "バイオハザ"
  },
  {
    "ID": 232,
    "Question": "アニメ化もされた綱本将也とツジトモのサッカー漫画は何？○○○○○トキリング",
    "Answer": "ジャイアン"
  },
  {
    "ID": 233,
    "Question": "殺せんせーが登場する松井優征の漫画のタイトルは何？あんさつ○○○○○",
    "Answer": "きょうしつ"
  },
  {
    "ID": 234,
    "Question": "黒沼爽子という女の子が主人公の椎名軽穂の漫画のタイトルは何？き○○○○○",
    "Answer": "みにとどけ"
  },
  {
    "ID": 235,
    "Question": "さくまあきらが生み出した、鉄道を題にしたゲームシリーズは何？○○○○○でんてつ",
    "Answer": "ももたろう"
  },
  {
    "ID": 236,
    "Question": "漫画『のだめカンタービレ』の主人公・のだめのフルネームは何？○○○○○",
    "Answer": "のだめぐみ"
  },
  {
    "ID": 237,
    "Question": "『サザエさん』で、サザエ、カツオの父親のフルネームは何？いそ○○○○○",
    "Answer": "のなみへい"
  },
  {
    "ID": 238,
    "Question": "『鉄腕アトム』などの作品を残した「漫画の神様」といえば誰？○○○○○む",
    "Answer": "てづかおさ"
  },
  {
    "ID": 239,
    "Question": "桜木花道が主人公の、井上雄彦のバスケット漫画は何？ス○○○○○",
    "Answer": "ラムダンク"
  },
  {
    "ID": 240,
    "Question": "野球で、左投げの投手を意味する言葉は何？○○○○○",
    "Answer": "サウスポー"
  },
  {
    "ID": 241,
    "Question": "「自然をたたえ、生物をいつくしむ」とする国民の祝日は何？○○○○○の日",
    "Answer": "しゅんぶん"
  },
  {
    "ID": 242,
    "Question": "『それいけ!アンパンマン』に登場するアンパンマンの敵は誰？○○○○○ん",
    "Answer": "ばいきんま"
  }
]